<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: cloud | To iterate is human, to recurse divine.]]></title>
  <link href="http://isaachan.github.com/blog/categories/cloud/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://isaachan.github.com/"/>
  <updated>2014-07-20T21:58:55+08:00</updated>
  <id>http://isaachan.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[展望2014，马上持续交付]]></title>
    <link href="http://isaachan.github.com/blog/2014/01/28/cd-2013-2014/"/>
    <updated>2014-01-28T16:54:00+08:00</updated>
    <id>http://isaachan.github.com/blog/2014/01/28/cd-2013-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>写这篇博客的时候，农历马年的步伐已经进入倒计时了。很多人都许了愿，“马上有钱”，“马上有对象”。那么，作为处在IT交付核心的我们，还应该再加一个愿望：马上持续交付。</p>

<p>在快速变化的IT行业里，四年是个相当长的时期，很多技术都在这段时间里走完了它的生命周期。从“持续交付”第一次走入行业的视野，到今天大概也就4年的样子，然而它不但没有褪色，反而逐渐受到越来越多的关注了。我们看到，不但越来越多的<a href="https://www.facebook.com/video/video.php?v=10100259101684977&amp;oid=9445547199&amp;comments">互联网</a>企业开始实施了持续交付，很多传统行业，比如金融、保险、电信等等，也都踏入了持续交付之路。我们都知道，持续交付涉及到软件交付的整个生命周期，那么，我们不妨来看一看，哪些因素让持续交付在今后几年里将会得到越来越多的关注。</p>

<h2>市场竞争带来业务驱动力，精益创业引爆持续变革</h2>

<p>如果找一个发展持续交付的“root cause”，市场这只看不见的手绝对当知无愧。两年前开始流行的“精益创业”告诉我们，快速地提供满足最终用户需求的产品，是企业生存之道。对于初创公司，能够比竞争对手提早进入市场，将会获得更大的优势，取得更好的发展前景。传统行业也没有什么可幸运的。它们也面对同样的竞争压力，还要承受自身改变的阻力。我们正在帮助一家跨国金融企业实施持续交付，将它们新产品的发布周期从六个月降低到两周。我们也有来自其他领域的客户，比如保险、电信，为了赢得市场上的竞争，获得更大的生存空间，都在不同程度上迈向了持续交付。</p>

<!-- more -->


<h2>自动化测试深入到不同层次</h2>

<p>一行代码有多大的威力？在内存中创建一个新对象；创建一个Stub的数据库、Web服务器；还是创建一台新的虚拟机。我们可以在不大幅度提高代码复杂度的前提下，完成不同层次的自动化测试。如今，我们可以很容易地构造出干净的领域对象或者假的数据库、第三方服务，因此能够以很低的成本频繁、自动地运行单元测试和集成测试等低层的测试。而随着DevOps、虚拟化技术的成熟，我们也可以很容易地重复创建基础设施，比如下面是我从手头的代码库中复制出的一行代码：</p>

<p><div class='bogus-wrapper'><notextile><figure class='code'> <div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='python'><span class='line'><span class="n">vmRef</span> <span class="o">=</span> <span class="n">session</span><span class="o">.</span><span class="n">xenapi</span><span class="o">.</span><span class="n">VM</span><span class="o">.</span><span class="n">clone</span><span class="p">(</span><span class="n">templateVM</span><span class="p">,</span> <span class="n">name</span><span class="p">)</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></notextile></div></p>

<p>它可以创建一台新的虚拟机。这就让自动化测试能够深入到基础设施的级别，可以更早地发现与之相关的问题。而且，也可以让一些高度依赖基础设施的测试，比如安全测试、性能测试等，可以以更低的成本，更频繁地运行。</p>

<h2>持续集成实践的持续发展</h2>

<p>相比于“持续交付”，“持续集成”的概念就更悠久了，它最早出现在Kent Beck的“极限编程”一书中，日后Martion Fowler也有很好的总结。虽然持续集成最初也提到了将产品部署到生产环境，但是实践中它更多地关注在软件“开发”的部分。良好的持续集成实践帮助我们快速地完成软件开发到QA的测试，确保它正确地反映了BA所描述的需求。不过在这个过程中缺失了让产品接受最终用户检验的环节。</p>

<p>随着越来越多的组织、企业实施了完善的持续集成实践，下一步改进的步伐自然地走到了软件交付的最后一公里——发布、部署到生产环境，这正是持续交付所关注的领域。持续集成的理论与实践的持续发展，很自然地就进入到了持续交付。</p>

<h2>DevOps运动风起云涌</h2>

<p>不记得从什么时候起，服务器监控、SLA、零停机部署、MTBF、MTTR这些名词进入到了我们每天的编程活动中，成为影响我们编写代码的重要因素；在我们的交付物中，测试脚本、部署脚本占据了越来越大的比重；我们从项目开始的第一天开始就关心生产环境的配置，希望能够尽早在一个类生产环境下进行工作。哦！我们一支脚迈入运维的世界了。想到频繁交付，了解企业的运维是必须的。DevOps运动伴随着交付团队与运维团队的更紧密的协作、协调、发布流程全自动化，也已经走向了成熟。</p>

<h2>虚拟化技术与云计算走下神坛</h2>

<p>2013年，虚拟化和云的出镜率一下子提高了。各路厂商仿佛一夜间消除了隔阂，共同向着虚拟化和云进军了。这里我们可以看到Rackspace、Google、RedHat、VMWare、IBM、HP、Intel、Microsoft…似乎能把这些名字放到一起的时候并不多。各种开源的虚拟化方案、云平台也逐渐从玩具走向业界，开始承担生产级的任务，无论是性能还是实施的难度，都得到了极大的改善——这不再是一朵高高在上的云了，它即将变成雨水浇灌众生。虚拟化与云计算的背后，是对于基础设施运维的标准化、快速响应的诉求。回看持续交付，我们发现DevOps与云，从技术的层面帮助我们解决了“最后一公里”的问题。</p>

<h2>再不持续交付我们就老了</h2>

<p>说了这么多，其实一句话就可以概括，2014年，再不持续交付我们就老了。行动吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
